<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://geoeventi.it/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://geoeventi.it/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-12-20T17:25:51+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/feed.xml</id><title type="html">GEO Eventi &amp;amp; Servizi S.r.l.</title><subtitle>GEO Eventi &amp; Servizi è una società che realizza congressi ed eventi offrendo delle soluzioni chiavi in mano e sollevando i clienti da ogni onere organizzativo</subtitle><entry><title type="html">Conferenza Nazionale di Geomatica e Informazione Territoriale #ASITA2019</title><link href="http://geoeventi.it/events/2019/11/12/conferenza-nazionale-geomatica-informazione-territoriale-asita2019.html" rel="alternate" type="text/html" title="Conferenza Nazionale di Geomatica e Informazione Territoriale #ASITA2019" /><published>2019-11-12T10:04:18+01:00</published><updated>2019-11-12T10:04:18+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/events/2019/11/12/conferenza-nazionale-geomatica-informazione-territoriale-asita2019</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/events/2019/11/12/conferenza-nazionale-geomatica-informazione-territoriale-asita2019.html">&lt;p&gt;Conferenza Nazionale di Geomatica e Informazione Territoriale #ASITA2019&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali
12 – 14 Novembre, Trieste&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="events" /><summary type="html">Conferenza Nazionale di Geomatica e Informazione Territoriale #ASITA2019 Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 12 – 14 Novembre, Trieste</summary></entry><entry><title type="html">XXII Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2018/11/01/xxii-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XXII Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2018-11-01T00:00:00+01:00</published><updated>2018-11-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2018/11/01/xxii-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2018/11/01/xxii-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;XXII Conferenza Nazionale ASITA
Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali
27 – 29 Novembre, Bolzano&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiera di Bolzano&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">XXII Conferenza Nazionale ASITA Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 27 – 29 Novembre, Bolzano Fiera di Bolzano</summary></entry><entry><title type="html">XXI Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2017/11/01/xxi-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XXI Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2017-11-01T00:00:00+01:00</published><updated>2017-11-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2017/11/01/xxi-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2017/11/01/xxi-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;21a Conferenza Nazionale ASITA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali
21 – 23 Novembre, Salerno&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grand Hotel di Salerno&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">21a Conferenza Nazionale ASITA Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 21 – 23 Novembre, Salerno Grand Hotel di Salerno</summary></entry><entry><title type="html">XX Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2016/11/01/xx-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XX Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2016-11-01T00:00:00+01:00</published><updated>2016-11-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2016/11/01/xx-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2016/11/01/xx-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;20a Conferenza Nazionale ASITA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali
8 – 10 Novembre, Cagliari – Centro dei Congressi&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">20a Conferenza Nazionale ASITA Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 8 – 10 Novembre, Cagliari – Centro dei Congressi</summary></entry><entry><title type="html">XIX Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2015/11/01/xix-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XIX Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2015-11-01T00:00:00+01:00</published><updated>2015-11-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2015/11/01/xix-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2015/11/01/xix-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;La Conferenza Nazionale ASITA, giunta quest’anno alla 19ma edizione, ha l’obbiettivo di svolgere un ruolo di connessione tra mondo scientifico, istituzioni, prassi e pratiche territoriali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Conferenza ASITA è un momento di incontro tra ricercatori, operatori, docenti, professionisti, utilizzatori pubblici e privati, enti e imprese operanti nei diversi settori del rilevamento, gestione e rappresentazione dei dati territoriali e ambientali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’obiettivo scientifico è di favorire il confronto e l’approfondimento su temi specifici promuovendo una visione multidisciplinare e integrata del settore della Geomatica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dalla prima edizione, con crescente successo, la manifestazione è divenuta il più importante evento tecnico-scientifico del settore e attrae costantemente un ampio pubblico di cultori e di specialisti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’edizione 2015 si terrà presso il Polo di Lecco del Politecnico di Milano, dal 29 settembre all’1 ottobre, congiuntamente all’esposizione tecnologica geo-expo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Politecnico di Milano, ente ospitante la manifestazione, è stato coinvolto direttamente nell’organizzazione della Conferenza e, attraverso il suo prezioso supporto all’interno del Comitato Organiozzatore, contribuirà al successo di una manifestazione che ogni anno vede la presenza di oltre 600 convegnisti e 40 espositori pubblici e privati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Via G. Previati 1/c, Lecco&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">La Conferenza Nazionale ASITA, giunta quest’anno alla 19ma edizione, ha l’obbiettivo di svolgere un ruolo di connessione tra mondo scientifico, istituzioni, prassi e pratiche territoriali. La Conferenza ASITA è un momento di incontro tra ricercatori, operatori, docenti, professionisti, utilizzatori pubblici e privati, enti e imprese operanti nei diversi settori del rilevamento, gestione e rappresentazione dei dati territoriali e ambientali. L’obiettivo scientifico è di favorire il confronto e l’approfondimento su temi specifici promuovendo una visione multidisciplinare e integrata del settore della Geomatica. Dalla prima edizione, con crescente successo, la manifestazione è divenuta il più importante evento tecnico-scientifico del settore e attrae costantemente un ampio pubblico di cultori e di specialisti. L’edizione 2015 si terrà presso il Polo di Lecco del Politecnico di Milano, dal 29 settembre all’1 ottobre, congiuntamente all’esposizione tecnologica geo-expo. Il Politecnico di Milano, ente ospitante la manifestazione, è stato coinvolto direttamente nell’organizzazione della Conferenza e, attraverso il suo prezioso supporto all’interno del Comitato Organiozzatore, contribuirà al successo di una manifestazione che ogni anno vede la presenza di oltre 600 convegnisti e 40 espositori pubblici e privati. Via G. Previati 1/c, Lecco</summary></entry><entry><title type="html">XVII Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2013/11/05/xvii-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XVII Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2013-11-05T00:00:00+01:00</published><updated>2013-11-05T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2013/11/05/xvii-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2013/11/05/xvii-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;Pieno successo della 17^ Conferenza Nazionale ASITA, svoltasi a Riva del Garda dal 5 al 7 novembre 2013.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tre giorni di presentazioni tecniche e scientifiche che hanno visto la Provincia Autonoma di Trento protagonista; di particolare rilievo ed interesse gli interventi curati dalla Provincia Autonoma di Trento ed in fattispecie dal Servizio Catasto (interventi disponibili nella pagina), che hanno visto le sale gremite ed hanno riscontrato lusinghieri apprezzamenti dai partecipanti - istituzionali e non - al Convegno stesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il C.O.L. (Comitato Organizzatore Locale) ed il Servizio Catasto hanno voluto aggiungere al programma della conferenza alcuni momenti culturali afferenti al territorio trentino, alle sue tradizioni, alla sua cultura, alle sue risorse. E’ stato così possibile, anche grazie all’interessamento del Comune di Riva del Garda, offrire ai convegnisti un momento corale con l’esibizione del coro Cima Tosa, tenutosi la sera del giorno di apertura del Convegno, presso il teatro del Conservatorio di Riva del Garda; un buffet ristoro il giorno seguente ed una navigazione sul lago nel giorno di chiusura che ha permesso di apprezzare ancora di più le caratteristiche peculiari della splendida cornice trentina del lago di Garda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Centro Congressi, Riva del Garda&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">Pieno successo della 17^ Conferenza Nazionale ASITA, svoltasi a Riva del Garda dal 5 al 7 novembre 2013. Tre giorni di presentazioni tecniche e scientifiche che hanno visto la Provincia Autonoma di Trento protagonista; di particolare rilievo ed interesse gli interventi curati dalla Provincia Autonoma di Trento ed in fattispecie dal Servizio Catasto (interventi disponibili nella pagina), che hanno visto le sale gremite ed hanno riscontrato lusinghieri apprezzamenti dai partecipanti - istituzionali e non - al Convegno stesso. Il C.O.L. (Comitato Organizzatore Locale) ed il Servizio Catasto hanno voluto aggiungere al programma della conferenza alcuni momenti culturali afferenti al territorio trentino, alle sue tradizioni, alla sua cultura, alle sue risorse. E’ stato così possibile, anche grazie all’interessamento del Comune di Riva del Garda, offrire ai convegnisti un momento corale con l’esibizione del coro Cima Tosa, tenutosi la sera del giorno di apertura del Convegno, presso il teatro del Conservatorio di Riva del Garda; un buffet ristoro il giorno seguente ed una navigazione sul lago nel giorno di chiusura che ha permesso di apprezzare ancora di più le caratteristiche peculiari della splendida cornice trentina del lago di Garda. Centro Congressi, Riva del Garda</summary></entry><entry><title type="html">XVI Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2012/11/06/xvi-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XVI Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2012-11-06T00:00:00+01:00</published><updated>2012-11-06T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2012/11/06/xvi-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2012/11/06/xvi-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;L’appuntamento annuale di ASITA (www.asita.it) è quest’anno a Vicenza, dal 6 al 9 novembre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nell’anno del sedicesimo compleanno, la Conferenza nazionale sarà ospitata dalla prestigiosa città berica che diede i natali ad Andrea Pietro della Gondola detto il Palladio, universalmente considerato il più grande e innovativo architetto del ‘500, e tra i più grandi di ogni tempo, capace di rivoluzionare il concetto di Architettura grazie a quelle opere che la città ha custodito gelosamente nei secoli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiera di Vicenza&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">L’appuntamento annuale di ASITA (www.asita.it) è quest’anno a Vicenza, dal 6 al 9 novembre. Nell’anno del sedicesimo compleanno, la Conferenza nazionale sarà ospitata dalla prestigiosa città berica che diede i natali ad Andrea Pietro della Gondola detto il Palladio, universalmente considerato il più grande e innovativo architetto del ‘500, e tra i più grandi di ogni tempo, capace di rivoluzionare il concetto di Architettura grazie a quelle opere che la città ha custodito gelosamente nei secoli. Fiera di Vicenza</summary></entry><entry><title type="html">XV Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2011/11/15/xv-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XV Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2011-11-15T00:00:00+01:00</published><updated>2011-11-15T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2011/11/15/xv-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2011/11/15/xv-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;La Federazione ASITA è lieta di comunicare che la quindicesima Conferenza Nazionale sarà ospitata presso la Reggia di Colorno (Parma) dal 15 al 18 novembre 2011.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La prossima edizione sarà caratterizzata da numerose novità e il format della manifestazione sarà più innovativo e moderno, senza modificare le valenze della rassegna quale evento dedicato alla comunicazione, alla presentazione di servizi e prodotti all’avanguardia. La nuova formula darà risposte adeguate alle attuali esigenze che vedono una crescente richiesta di occasioni di dialogo e di confronto tra utenti e operatori nel settore della Geomatica. Grande attenzione e spazi importanti di comunicazione saranno dedicati alla mostra tecnico commerciale e agli espositori ASITA che potranno presentaree i loro prodotti negli stand espositivi e durante interventi negli speaker’s corner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reggia di Colorno&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">La Federazione ASITA è lieta di comunicare che la quindicesima Conferenza Nazionale sarà ospitata presso la Reggia di Colorno (Parma) dal 15 al 18 novembre 2011. La prossima edizione sarà caratterizzata da numerose novità e il format della manifestazione sarà più innovativo e moderno, senza modificare le valenze della rassegna quale evento dedicato alla comunicazione, alla presentazione di servizi e prodotti all’avanguardia. La nuova formula darà risposte adeguate alle attuali esigenze che vedono una crescente richiesta di occasioni di dialogo e di confronto tra utenti e operatori nel settore della Geomatica. Grande attenzione e spazi importanti di comunicazione saranno dedicati alla mostra tecnico commerciale e agli espositori ASITA che potranno presentaree i loro prodotti negli stand espositivi e durante interventi negli speaker’s corner. Reggia di Colorno</summary></entry><entry><title type="html">XIV Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2010/11/09/xiii-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XIV Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2010-11-09T00:00:00+01:00</published><updated>2010-11-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2010/11/09/xiii-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2010/11/09/xiii-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 9 – 12 novembre 2010, Brescia&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fiera di Brescia&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 9 – 12 novembre 2010, Brescia Fiera di Brescia</summary></entry><entry><title type="html">XIII Conferenza Nazionale ASITA</title><link href="http://geoeventi.it/eventi/2008/12/01/xiii-conferenza-nazionale-asita.html" rel="alternate" type="text/html" title="XIII Conferenza Nazionale ASITA" /><published>2008-12-01T00:00:00+01:00</published><updated>2008-12-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://geoeventi.it/eventi/2008/12/01/xiii-conferenza-nazionale-asita</id><content type="html" xml:base="http://geoeventi.it/eventi/2008/12/01/xiii-conferenza-nazionale-asita.html">&lt;p&gt;Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 1 – 4 dicembre 2009, Bari Fiera del Levante&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bari, Fiera del Levante&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="eventi" /><summary type="html">Federazione italiana delle Associazioni Scientifiche per le Informazioni Territoriali e Ambientali 1 – 4 dicembre 2009, Bari Fiera del Levante Bari, Fiera del Levante</summary></entry></feed>